{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"32","quiz":[{"id":328,"question":"ما هو جهاز التوجيه (شاشه التوجيه لأماكن)–(جي.بي.أس) (GPS) في المركبة؟","a":"جهاز ثانوي داخل جهاز المقود والذي يزيد من المقود.","b":"جهاز يزود معلومات عن مكان تواجد المركبة ويساعد السائق في الوصول إلى هدفه.","c":"جهاز يقيس استهلاك الوقود في المركبة.","d":"جهاز يفحص صلاحية الأجهزة المحوسبة في المركبة.","answer":"2"},{"id":310,"question":"ما هو جهاز مراقبة التوازن (الثبات) الالكتروني في المركبة (إي-إس. بي) (E.S.P):","a":"جهاز يصحح أخطاء السائق عند الفرملة يمنع التزحلق ويساعد على زيادة توازن المركبة.","b":"جهاز يمنع إمكانية حدوث خلل في جهاز مقود المركبة.","c":"جهاز يمنع إمكانية حدوث خلل في جهاز فرامل المركبة.","d":"جهاز يمنع إقفال عجلات المركبة عند الفرملة الفجائية، وبهذا تتم المحافظة على عمل مقود المركبة.","answer":"1"},{"id":329,"question":"أين تُثبت الجاك عندما تريد تغيير عجل في المركبة؟","a":"قريب على قدر الإمكان من القسم الخلفي للمركبة.","b":"في المكان الذي وسمه (علمه) المنتج أو في مكان آمن آخر بالقرب من العجل الذي نريد تغييره.","c":"في المكان الأكثر راحة لسائق المركبة.","d":"لا توجد أهمية للمكان.","answer":"2"},{"id":326,"question":"ما هي أخطار السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم التابع لمحرك المركبة؟","a":"دخول الغازات المحروقة إلى كابينة الركاب والتسبب في الدوخان.","b":"لا يوجد خطر من السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم.","c":"سخونة المحرك.","d":"ضرر بالمركبات المجاورة.","answer":"1"},{"id":306,"question":"الاستعمال المفرط لفرامل الدراجة النارية من شأنه أن يسبب:","a":"انخفاض في قوة المحرك حتى توقف عمله.","b":"سخونة زائدة للفرامل، وتقليل نجاعة الفرملة.","c":"لا يوجد أي خوف من الاستعمال المفرط لفرامل الدراجة النارية.","d":"برودة زائدة للفرامل، وزيادة نجاعة الفرملة.","answer":"2"},{"id":308,"question":"يشير مقياس السرعة في الدراجة النارية إلى :","a":"المسافة التي قطعتها الدراجة النارية منذ إنتاجها .","b":"المسافة بالأمتار التي تقطعها الدراجة النارية في الساعة .","c":"المسافة بالكيلومترات التي تقطعها الدراجة النارية في الساعة .","d":"عدد دورات العجلة المحركة في الساعة .","answer":"3"},{"id":313,"question":"من اجل الانتقال بالغيار من وضع الوقوف (P) إلى وضع السير (R) أو (D)، في مركبة ذات صندوق غيارات أوتوماتكية :","a":"يجب الضغط على دعسة الفرامل وعلى زر التشغيل في عصا الغيارات وتعشيق عصا الغيارات حسب وضع السير.","b":"يجب الضغط على دعسة الفرامل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكي.","c":"يجب الضغط على مفتاح (زر) التشغيل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكي.","d":"يجب الضغط على دعسة الكلاتش وتعشيق عصا الغيارات.","answer":"1"},{"id":325,"question":"أية لامبة تختار عندما يتوجب عليك تغيير لامبة في المركبة؟","a":"أية لامبة تعادل قوتها قوة اللامبة الأصلية.","b":"أية لامبة لونها مشابه للون اللامبة الأصلية.","c":"نوع اللامبة ليس مهماً ، المهم أن تلائم قاعدة اللامبة السابقة.","d":"لامبة مناسبة حسب تعليمات منتج المركبة.","answer":"4"},{"id":314,"question":"لماذا يجب استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك)-عند الوقوف فقط؟","a":"لأن اليد أو الرافعة المشغلة لهاغير مريحة في التشغيل.","b":"لأن عمرها قصير ولا يجب استنفاذها على الفرملة العادية.","c":"فرملة الوقوف (الهاندبريك) لا تعمل على جميع عجلات المركبة وقوتها ضعيفة جداً.","d":"لا يجوز استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك) كفرملة طوارئ.","answer":"3"},{"id":322,"question":"في المركبة المثبت فيها وسائد هواء (Air Bag):","a":"لا توجد ضرورة بتثبيت أحزمة أمان.","b":"من المهم جداً استعمال أحزمة الأمان في كل لحظة تكون في المركبة في حالة سير.","c":"يجب ربط أحزمة الأمان فقط إذا كان هناك خلل في جهاز الوسائد.","d":"لا يجب ربط أحزمة الأمان إذا كان هناك خلل في جهاز الوسائد.","answer":"2"},{"id":315,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي. بي.أس) (ABS)؟","a":"لمنع اهتراء الإطارات.","b":"لاستعماله كفرملة إضافية وقت الخطر.","c":"لتمكين السيطرة على المركبة والمقود أثناء الفرملة.","d":"لمنع الاستعمال الزائد لفرامل المركبة.","answer":"3"},{"id":311,"question":"أي جزء في المركبة يقلل من تأرجح الرأس إلى الخلف أثناء الاصطدام؟","a":"ساندة الرأس في مقاعد المركبة.","b":"وسادة الهواء.","c":"حزام الأمان.","d":"المصد (الطمبون) الخلفي.","answer":"1"},{"id":318,"question":"ما هي وظيفة جهاز مراقبة الثبات الالكتروني في المركبة–(إي.إس.بي) (E.S.P)؟","a":"التقليل من كمية الغازات المحترقة والمنبعثة من المحرك.","b":"السيطرة على استهلاك وقود المحرك.","c":"جهاز يقلل من خطر تزحلق المركبة.","d":"منع إقفال العجلات.","answer":"3"},{"id":301,"question":"مصباح المقدمة الذي لم تتم معايرته:","a":"يتسبب في بهر النظر الذاتي للسائق.","b":"يزيد من حذر السائق.","c":"لا يؤثر على السياقة.","d":"لا يضيء الطريق حسب المطلوب.","answer":"4"},{"id":305,"question":"من بين وظائف الإطارات في الدراجة النارية:","a":"توصل بين المركبة وبين الشارع وتنقل قوة الفرملة من عجلات المركبة فقط.","b":"توصل بين المركبة وبين الشارع وتنقل قوة التسيير من العجلات إلى الشارع فقط.","c":"توصل بين المركبة وبين الشارع وتنقل قوة التسيير والتوجيه من العجلات إلى الشارع وقوة الفرملة من عجلات المركبة وحمل الدراجة.","d":"تنقل قوة التسيير من العجلات إلى الشارع وقوة الفرملة من عجلات المركبة فقط.","answer":"3"},{"id":312,"question":"أية ملحقات تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق؟","a":"مصابيح الضباب والمقاعد الطبية.","b":"ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.","c":"أحزمة الأمان وساندات الرأس ووسائد الهواء.","d":"دعسات الفرامل والكلاتش.","answer":"3"},{"id":302,"question":"المرآة البانورامية (المحدبة):","a":"تُضخم الأجسام التي تنعكس فيها.","b":"غالية جداً، لذلك تُستعمل في الباصات فقط.","c":"تصغر الاجسام التي تنعكس فيها ولا تشير الى البعد بدقة","d":"تعكس بدقة (لا تُكبر ولا تُصغر) الأجسام التي تنعكس فيها.","answer":"3"},{"id":327,"question":"كيف يمكن تقليل مدى تلوث الهواء من غازات العادم المنبعثة من المركبة؟","a":"لا يمكن تقليل التلوث لأنه ثابت في المركبة.","b":"بواسطة الصيانة المنتظمة لمحرك المركبة وسائر أجهزته.","c":"بواسطة غسل خزان الوقود في المركبة مرة في الشهر.","d":"بواسطة المحافظة على نظافة محرك المركبة وعلى غرفة محرك المركبة.","answer":"2"},{"id":300,"question":"ما هي العلاقة بين معايرة الأضواء في الدراجة النارية وبين فرملة الدراجة النارية الامامية؟","a":"عند فرملة الدراجة النارية تنخفض دورات المحرك وتضعف قوة الضوء.","b":"عند الفرملة يضيء نور الفرملة وتضعف إضاءة المقدمة.","c":"عند الفرملة هناك امكانية لبهر نظر حركة السير المقابلة.","d":"عند الفرملة تنخفض مقدمة الدراجة النارية ويقصر مدى الضوء.","answer":"4"},{"id":324,"question":"ماذا يمكن أن يكون السبب في ضوء متقطع سريع في لمبة إعطاء الإشارة (الغماز) التي في لوحة الساعات (التابلو) في كابينة السائق؟","a":"إحدى لامبات إعطاء الإشارة (الغماز) لا تعمل أو أنها غير صالحة.","b":"مفتاح الغماز ليست في مكانها الصحيح.","c":"تنتج هذه الظاهرة عن خلل في لوحة الساعات (التابلو).","d":"جهد البطارية منخفض.","answer":"1"},{"id":323,"question":"تاريخ إنتاج الإطار في المركبة؟","a":"مُسجل في شهادة تأمين المركبة.","b":"مُسجل في رخصة المركبة.","c":"مطبوع على الإطار.","d":"مُسجل في دفتر المركبة.","answer":"3"},{"id":320,"question":"أي جهاز يساعد في حفظ توازن المركبة عند التزحلق وخطر الانقلاب؟","a":"جهاز مراقبة الثبات (إي.إس.بي) (E.S.P)","b":"جهاز مراقبة استهلاك الوقود في المركبة.","c":"جهاز إعطاء الإشارة.","d":"جهاز مراقبة السرعة.","answer":"1"},{"id":303,"question":"وظيفة الأخاديد (الفرزات) في نعل الإطار هي:","a":"لتصريف المياه بين الطريق وبين الإطار وتلامس (احتكاك) ناجع بينهما.","b":"لتصريف المياه بين الطريق وبين الإطار ولمنع تآكل الإطارات.","c":"لتصريف المياه بين الطريق وبين الإطار وتلامس (احتكاك) اقل بينهما من اجل التوفير في الوقود.","d":"لتصريف المياه بين الطريق وبين الإطار وتلامس (احتكاك) خفيف بينهما فقط.","answer":"1"},{"id":316,"question":"لماذا تكون أهمية في سلامة مصدات (طمبونات) المركبة؟","a":"من اجل الامتناع عن حادث بسيط نسبياً.","b":"من اجل تقليل مدى الضرر للمركبة ولركابها عند وقوع حادث.","c":"من اجل المحافظة على شكل لائق للمركبة.","d":"من اجل منع الضرر في الحوادث الصعبة.","answer":"2"},{"id":309,"question":"عندما توجد مواد غريبة على الشارع :","a":"هذا لا يمنع الاتصال المباشر بين المقاطع البارزة والأخاديد في الإطار وبين الشارع .","b":"هذا يمنع الاتصال المباشر بين الإطار المعدني والشارع .","c":"هذا يمنع الاتصال المباشر بين المقاطع البارزة في الإطار والشارع .","d":"هذا لا يمنع الاتصال المباشر بين الأخاديد والشارع .","answer":"3"},{"id":321,"question":"لماذا يُمنع تركيب إضافات قاسية وبارزة في كابينة الركاب؟","a":"لأن من شأن هذه ألإضافات، عند وقوع حادث، أن تصيب الركاب والسائق بأذى.","b":"من اجل منع المس بمدى الرؤية للركاب أثناء الرجوع إلى الخلف.","c":"لأنها تشوش ثبات المركبة.","d":"من اجل منع إمكانية الضرر بإطارات المركبة.","answer":"1"},{"id":304,"question":"عندما نضغط على مقبض (دعسة يد) الكلاتش في الدراجة النارية:","a":"تتوقف الدراجة النارية فوراً.","b":"نفصل بين المحرك وبين صندوق الغيارات.","c":"يزداد استهلاك الوقود في المحرك.","d":"ينتج اتصال بين المحرك وبين صندوق الغيارات.","answer":"2"},{"id":317,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي.بي.أس) (ABS)؟","a":"المساعدة على فرملة سلسة وأكثر اعتدالاً على الشارع الجاف.","b":"المساعدة على فرملة سلسة وأكثر اعتدالاً على الشارع الرطب (المبلول).","c":"المحافظة على قدرة توجيه المقود والمناورة بالمركبة أثناء فرملة الطوارئ أيضاً.","d":"تقصير عمر الإطارات.","answer":"3"},{"id":307,"question":"يشير مقياس الوقود في الدراجة النارية إلى :","a":"حجم الوقود في خزان الوقود .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","c":"كمية الوقود الموجودة في خزان الوقود .","d":"سعة خزان الوقود .","answer":"3"},{"id":319,"question":"كيف يعمل جهاز مراقبة الثبات الالكتروني (إي.إس.بي) (E.S.P) في الحالات الخطرة للسياقة؟","a":"يفحص ضغط الهواء في الإطارات ويُشغل فرامل اليد من اجل تخفيف سرعة المركبة.","b":"يتحكم في عجلة المقود.","c":"يتحكم في قوة المحرك فقط.","d":"يُشغل الفرامل على كل عجل على انفراد ويتحكم في قوة المحرك.","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}